fb今年首3個月鏟22億假賬戶

fb今年首3個月鏟22億假賬戶

社交媒體巨擘facebook（圖）前日發表最新報告指，短短在今年頭三個月，他們已移除22億個假賬戶。這龐大數目僅僅少於平台擁有的23.8億個每月活躍賬戶，反映fb的假賬戶問題規模嚴重。

刪逾730萬含「仇恨言論」貼文

在去年10月至今年3月這半年間，fb共刪除了34億個賬戶，是之前半年刪除的雙倍。fb指，這些賬戶大多會在建立數分鐘後，被人工智能（AI）科技偵測並鏟除。但有些假賬戶仍可蒙混過關，平台推算5%的每月活躍賬戶，即119萬個用戶為假賬戶。在這半年間，fb亦清除了逾730萬個含「仇恨言論」的貼文，比前半年的540萬多。

面對着平台上日益俱增的假消息、仇恨言論、煽動暴力內容，fb創辦人兼行政總裁朱克伯格指，fb投放的保安預算，比Twitter的營業收益還要多。美國與英國皆有政界人士提出要分拆fb，但他就以公司正投放大量資源控制不當內容為理據，反對提議。

朱克伯格指，「如果你最關心的問題，是確保我們解決有害內容、確保我們解決干預選舉問題，和確保我們有正確的私隱管制」，這些問題非分拆fb可以解決的，「這做法只會令問題更棘手」。

美聯社

上一則
上一則
SpaceX送60衞星升空組「星鏈」

我既double may 點算

自己開咗十年左右，4-5年前已經冇乜點用